# exmpl

Примеры кода.
Файлы вырваны из разных микросервисов - gateway и chat. Файлы обезличены, чтобы не попадать под NDA. Код написан мною или же был заревьюен мною.

Файл websockets.py находится в gateway'е, который обслуживает вебсокетные соединения от клиентов. 
send_message - UseCases отправки сообщения
Ниже можно почитать детальное описание (с технической стороны) проекта.

## Описание
Наш продукт мы строили в рамках микросервисной архитектуры, с опорой на REST для всех клиентов, хоть внутри (во внутреннем контуре за гейтвеем) у нас было общение и через gRPC, и через очереди, и через REST.

### __Гейтвей__
Всё API было спрятано за гейтвеем, который выполнял две важные функции - аггрегация запроса (такой BackendForFrontend) и сокрытие всех внутренностей от клиентов. Аггрегацией мы "распараллеливали" внутренние запросы для сбора всех данных для какой-либо страницы/запроса. Авторизация также проходила только на гейтвее - JWT. Все вебсокетные соединения обрабатывались на гейтвее - здесь авторизация была через очень короткоживуйщий токен, который передавался в урле. Написан гейтвей на FastApi.
Для того, чтобы гейтвей возможно было масштабировать, отправка сообщений пользователю в вебсокет была сделана через подписку на канал сообщений redis'а.

###  __API__
Апи написано на Django в виде модульного монолита. Так как мы планировали после выпуска сразу разделить все внутренности на микросервисы, то писали приложения внутри джанги как отдельные, ничего не знающие про друг друга компоненты системы и даже общение между ними было через API посредством http-вызовов на самого себя.

###  __чЯт__
Чат изначально был написан на websockets, который поддерживается FastApi, но в последствие было принято решение перенести внутренние вызовы на gRPC, чтобы было как можно меньше сервисов зависящих от состояния и длинноживущих соединений.

###  __Оповещения__
Похоже на работу с чатом - также написан с использованием gRPC.
Оповещения рассылались по всем возможным каналам:
 - e-mail через службу AWS-SES;
 - push и sms через AWS-SNS;
 - оповещения для браузера в websocket (публикация в очередь - дальше на гейтвей и пользователю);

###  __Proto-файлы__
Серверный код для чата и оповещений генерировали из proto-файлов 3 версии и держали их в отдельном репозитории. Из всего этого дела генерировался пакет для питона и подтягивался из собственного менеджера пакетов в GitLab. Этот пакет использовался во всех сервисах, которым нужен был либо клиент. либо серверная часть проекта.

###  __Очередь сообщений__
Сервис, который отвечал за отложенные задачи, задачи в которых не важен результат прямо сейчас, периодические задачи и за работу с очередью сообщений, - был сервис написан с использованием Celery, который принимал задачи через RabbitMQ. Также через этот сервис было организовано логгирование через ELK. Сервис получал сообщение, которое нужно отправить в логи и ...отправлял - можно сказать Ambassador.

### __Базы данных__
Основная база данных, в которой хранились все данные - Postgres. Единственное - было подключено расширение PostGIS для удобного хранения точек и поиска по ним.

### __Redis__
Редис использовался как кэш и хранение информации по пользователям, которые находятся онлайн.
Так как в распределенных системах сложно организовать ACID-транзакцию, то редис использовался как хранилище информаций для текущих Саг. Было отдано предпочтение оркестрируемой саге вместо хореографической либо двухфазного коммита. У нас всё действие проходило внутри гейтвея. Запускалась сага, отправлялись запросы к внутренним сервисам и каждый из них самостоятельно публиковал информацию для компенсирующего запроса. Если происходила какая-либо оказия, то гейтвей возвращал пользователю ответ с ошибкой, а сам рассылал компенсирующие запросы, которые смог найти в редисе по ключу. Если же все хорошо, то информация из редиса просто удалялась.

### __Внешние API__
В качестве платежной системы был подключен Stripe, для общения пользователей и поддержки- Intercom.

### __Тестирование и внутренняя организация кода__
Архитектура приложения представляет собой подход практикуемый Бобом Мартином - чистая архитектура (даже джанго-апи). Все внутри разбито на юз кейсы, сущности и репозитории. Поэтому тестами покрывать логику достаточно легко. Фреймворк тестирования - pytest. Это что касается юнит-тестов.
Основная часть тестов реализована в BDD подходе на фреймворке behave. Интеграционные и smoke-тесты прогоняются как сценарии использования сервиса.
